---
aid: 9025
zid: 133870
title: "讨论一下南京城墙和卡尔迫击炮吧"
author: liutom
date: 2013-06-05 21:45:25+07:00
lastmod: 2013-06-12 20:00:00+07:00
---

liutom 于 2013-6-5 21:45:25 发表了：

以南京京城城墙为目标，城墙底宽 10 米以上，高至少 14 米，顶宽 7 米以上，全部为砖石结构。

如果用 600 毫米卡尔来打，大概 1 发能达到什么样的毁伤效果呢？炸塌一半？

---

城管 PK 拆迁办 于 2013-6-5 22:02:50 发表了：

炸个缺口无问题，我记得装药量都用 1 吨的 TNT

---

liutom 于 2013-6-5 22:08:32 发表了：

_本帖最后由 liutom 于 2013-6-5 22:10 编辑_

> 城管 PK 拆迁办 发表于 2013-6-5 22:02
>
> 炸个缺口无问题，我记得装药量都用 1 吨的 TNT

混凝土破坏弹，重 2.17 吨，装药 270 克，应该是用的延迟引信。

从重量上算，这一发就顶日本人的 240 榴弹 10 发。

这东西日本人好像还真没有吧？

---

国之柱石数王振 于 2013-6-5 22:20:26 发表了：

南京城长度太大，兵力又太弱，根本站墙头的兵力都凑不出来，根本用不着炸开城墙啊。直接榴霰弹覆盖城头，榴弹和实心弹炸平女墙，把城头防御兵力压住，然后直接爬城或者炸门就解决问题了。

---

liutom 于 2013-6-5 22:26:27 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-5 22:20
>
> 南京城长度太大，兵力又太弱，根本站墙头的兵力都凑不出来，根本用不着炸开城墙啊。直接榴霰弹覆盖城头，榴 ...

纯技术性讨论呀，不考虑战术问题，就讨论如果要用炮把城墙砸个豁口出来，起码砸到能让大部队进去的程度吧，不是爬城那个程度。

---

isdily 于 2013-6-5 22:29:11 发表了：

船头上架几门火炮征服一个城市的时代到了……

---

isdily 于 2013-6-5 22:30:40 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-5 22:26
>
> 纯技术性讨论呀，不考虑战术问题，就讨论如果要用炮把城墙砸个豁口出来，起码砸到能让大部队进去的程度吧 ...

这个假设相互矛盾了

战术问题就是技术的一种，南京城貌似城墙 33 公里长，很难对临高设防的，太大了。估计镇江一下，城里带路党就成串出现了。

---

liutom 于 2013-6-5 22:31:12 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-5 22:29
>
> 船头上架几门火炮征服一个城市的时代到了……

南京要有几万守军，靠伏波军那点炮还真够呛

---

liutom 于 2013-6-5 22:31:56 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-5 22:30
>
> 这个假设相互矛盾了
>
> 战术问题就是技术的一种，南京城貌似城墙 33 公里长，很难对临高设防的，太大了。估 ...

就是要当拆迁队，不管城上有没有人，就要拿炮砸个缺口出来

---

isdily 于 2013-6-5 22:35:59 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-5 22:31
>
> 南京要有几万守军，靠伏波军那点炮还真够呛

没啥问题，临高炮多，其实对南京守军最悲催的是：南京是个临江的城市……

如果说在内陆临高可能因为大萌朝的烂路没法投送太多火炮，那么这种临江的城市可就没这顾虑了，给他来个数百门 24 磅炮实在是小意思。

当然了，大家要注意，达尔格伦酒瓶炮容易炸膛，这可要小心。

---

国之柱石数王振 于 2013-6-5 22:38:31 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-5 22:35
>
> 没啥问题，临高炮多，其实对南京守军最悲催的是：南京是个临江的城市……
>
> 如果说在内陆临高可能因为大 ...

上 15 寸罗德曼……

---

国之柱石数王振 于 2013-6-5 22:38:56 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-5 22:31
>
> 南京要有几万守军，靠伏波军那点炮还真够呛

要有几万算得上军队的军队，努尔哈赤早被抓到北京爆菊花了

---

isdily 于 2013-6-5 22:38:56 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-5 22:31
>
> 就是要当拆迁队，不管城上有没有人，就要拿炮砸个缺口出来

砸不砸缺口问题都不大，南京的城墙不是为 19 世纪的火炮设计的防御体系，这种体系墙头不好防炮，藏兵洞和瓮城临高亲自观摩过的人不在少数——当然，是在原时空看的。

一旦临高开炮，城头站不住人，而控制了外墙的伏波军用米尼枪能轻易压制对方藏兵洞和内瓮城的兵力，南京很难守备的。

---

isdily 于 2013-6-5 22:39:47 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2013-6-5 22:40 编辑_

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-5 22:38
>
> 上 15 寸罗德曼……

擦，太凶残了吧，这玩意好像相当于 900 磅的前装炮威力吧？

这家伙一开火，那可就见者伤心闻者落泪了……

---

liutom 于 2013-6-5 22:50:45 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-5 22:38
>
> 砸不砸缺口问题都不大，南京的城墙不是为 19 世纪的火炮设计的防御体系，这种体系墙头不好防炮，藏兵洞和瓮 ...

城垛还是很多的，要用火炮把城垛都敲掉还是需要费点力气的

---

isdily 于 2013-6-5 22:52:32 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-5 22:50
>
> 城垛还是很多的，要用火炮把城垛都敲掉还是需要费点力气的

敲墙垛干嘛呢？火炮把墙头的火炮炸飞后，推近了用霰弹招呼，对方不敢冒头了，步兵到城下挖坑引爆大杀器即可

---

isdily 于 2013-6-5 22:53:50 发表了：

当然按邓肯方案上 15 寸达尔格伦火炮把城墙轰塌也没事，反正南京的城墙是按早期火器标准建设的，城墙这么高，相对厚度薄，砸塌了应该花不了一天时间。

---

国之柱石数王振 于 2013-6-5 22:59:48 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-6-5 23:00 编辑_

> isdily 发表于 2013-6-5 22:39
>
> 擦，太凶残了吧，这玩意好像相当于 900 磅的前装炮威力吧？
>
> 这家伙一开火，那可就见者伤心闻者落泪了… ...

没那么大威力吧，400 磅的球形弹，当然砸墙不难

---

liutom 于 2013-6-5 23:00:28 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-5 22:38
>
> 上 15 寸罗德曼……

380 还是相当壮观的，不过还得弄个延发引信吧？

---

国之柱石数王振 于 2013-6-5 23:04:31 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-5 23:00
>
> 380 还是相当壮观的，不过还得弄个延发引信吧？

实心弹就行了，要啥引信……

---

望月凝香 于 2013-6-5 23:06:45 发表了：

直接用热气球上 500 磅航弹。

---

G-6 于 2013-6-5 23:22:40 发表了：

当这玩意开到大明朝的中华门门口的时候，你认为它需要开火么？

---

一代电神杨永信 于 2013-6-5 23:31:47 发表了：

> G-6 发表于 2013-6-5 23:22
>
> 当这玩意开到大明朝的中华门门口的时候，你认为它需要开火么？

这种火器恐怕超出了土著的认知

他们会认为这玩意其实是个炮么?

---

isdily 于 2013-6-5 23:40:25 发表了：

> 一代电神杨永信 发表于 2013-6-5 23:31
>
> 这种火器恐怕超出了土著的认知
>
> 他们会认为这玩意其实是个炮么?

给他们撸一发就认得了。

---

liutom 于 2013-6-5 23:57:37 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-5 23:40
>
> 给他们撸一发就认得了。

估计没等这东西没开过去就开城投降了，大萌朝那气节是刚刚的

---

liutom 于 2013-6-6 09:45:47 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-5 22:53
>
> 当然按邓肯方案上 15 寸达尔格伦火炮把城墙轰塌也没事，反正南京的城墙是按早期火器标准建设的，城墙这么高， ...

厚度大概有 14 米呀，全砖石结构，不是夯土包砖

---

国之柱石数王振 于 2013-6-6 10:07:27 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 09:45
>
> 厚度大概有 14 米呀，全砖石结构，不是夯土包砖

是夯土包砖，这个怎么可能是砖石结构的

---

liutom 于 2013-6-6 10:09:28 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-6 10:07
>
> 是夯土包砖，这个怎么可能是砖石结构的

京城城墙是南京的主城墙呀，全部是砖石结构，大萌朝全国之力才修成的，外郭城墙才是夯土包砖的

---

sazabi 于 2013-6-6 10:13:34 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-5 22:08
>
> 混凝土破坏弹，重 2.17 吨，装药 270 克，应该是用的延迟引信。
>
> 从重量上算，这一发就顶日本人的 240 榴弹 10 ...

装药 270 克，是不是少了个千字？

---

liutom 于 2013-6-6 10:19:20 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-6 10:07
>
> 是夯土包砖，这个怎么可能是砖石结构的

要说夯土包砖也行，仔细查了一下，内外城墙的砖石层各厚 3 米左右，内外墙之间是夯土，如果是 14 米底宽，那么是 6 米的砖石，8 米的夯土。

---

liutom 于 2013-6-6 10:19:47 发表了：

> sazabi 发表于 2013-6-6 10:13
>
> 装药 270 克，是不是少了个千字？

抄漏了

---

itany 于 2013-6-6 10:21:44 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-5 23:06
>
> 直接用热气球上 500 磅航弹。

用氢气球投航空炸弹。

直接搞个 10 吨重的，直接往城里扔两个，之后就降了

费力拆城墙之后为了恢复古迹还要花钱修，企划院不同意

---

国之柱石数王振 于 2013-6-6 10:23:26 发表了：

实际上，在火器时代，砖石城墙的价值是防止雨水直接冲刷夯土层导致崩塌，而不是防御力。

要提高对火器防御力，只有一个办法，厚的土层，更厚的土层

---

liutom 于 2013-6-6 10:27:25 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-6 10:23
>
> 实际上，在火器时代，砖石城墙的价值是防止雨水直接冲刷夯土层导致崩塌，而不是防御力。
>
> 要提高对火器防御 ...

如果只是 75 步兵炮发射普通榴弹，那对城墙的破坏几乎可以忽略不计呀，这可是 3 米的砖石层，能炸个 1 米的坑就不错了，实际情况看好像连 1 米都炸不了

---

liutom 于 2013-6-6 10:28:41 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-6 10:23
>
> 实际上，在火器时代，砖石城墙的价值是防止雨水直接冲刷夯土层导致崩塌，而不是防御力。
>
> 要提高对火器防御 ...

再说这个垂直 18 米，横向 10 米，对付一般火器也足够了，除非是上 240 以上的火炮

---

k.xerxes 于 2013-6-6 12:11:21 发表了：

> itany 发表于 2013-6-6 10:21
>
> 用氢气球投航空炸弹。
>
> 直接搞个 10 吨重的，直接往城里扔两个，之后就降了

能挂 10 吨炸弹的不是热气球是基洛夫。

---

itany 于 2013-6-6 12:15:08 发表了：

> k.xerxes 发表于 2013-6-6 12:11
>
> 能挂 10 吨炸弹的不是热气球是基洛夫。

又没有防空高炮，当然可以造大飞艇

个头越大越幸福，载重越大越革命

---

liutom 于 2013-6-6 12:25:54 发表了：

> itany 发表于 2013-6-6 12:15
>
> 又没有防空高炮，当然可以造大飞艇
>
> 个头越大越幸福，载重越大越革命

小心飞不起来

---

itany 于 2013-6-6 12:58:45 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 12:25
>
> 小心飞不起来

只要不是随意增加新设计元素，不即兴设计就好

---

isdily 于 2013-6-6 12:59:37 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 10:28
>
> 再说这个垂直 18 米，横向 10 米，对付一般火器也足够了，除非是上 240 以上的火炮

所以说上臼炮或者 15 寸罗德曼火炮啊

---

k.xerxes 于 2013-6-6 13:18:50 发表了：

二五完成后， 陆军应该是大伯沙，马克沁， 海军是阿姆斯特朗巡洋舰带速射炮。 飞艇估计要三五结束才能搞

---

国之柱石数王振 于 2013-6-6 13:39:05 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-6-6 13:46 编辑_

> liutom 发表于 2013-6-6 10:28
>
> 再说这个垂直 18 米，横向 10 米，对付一般火器也足够了，除非是上 240 以上的火炮

高度太大，容易崩塌。南京城在发乱里面没有被直接砸垮是因为攻城炮太小，而不是因为太坚固。

你要知道的是，欧洲在 16 世纪，攻城炮的主力就是 8 寸以上口径的玩意了，还有很多时候有 10 寸的玩意可以用……

这种家伙瞄准城墙中端打，直接把外层包砖打透，那上部的砖石就会因为重力自行崩塌下面堆成斜坡从而形成一个登城通道……

---

海盗 于 2013-6-6 13:54:00 发表了：

大概炸个豁口，彻底炸塌一段得轮上几十发吧。美国人用 10 万吨氢弹做工程核爆实验也就炸了个直径 300 多米的坑。

---

liutom 于 2013-6-6 14:02:03 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-6 13:39
>
> 高度太大，容易崩塌。南京城在发乱里面没有被直接砸垮是因为攻城炮太小，而不是因为太坚固。
>
> 你要知道 ...

所以我很好奇，如果用 380 实心弹打南京的城墙，能打出什么效果来？搞到最后是不是和日本人那次差不多？也就是掉下来的土堆成个坡，城墙本身仍然在。

如果是这样，土鳖传统上堆土成丘也行的，无非就是制造搞爬城的通道而已。

---

liutom 于 2013-6-6 14:03:32 发表了：

> 海盗 发表于 2013-6-6 13:54
>
> 大概炸个豁口，彻底炸塌一段得轮上几十发吧。美国人用 10 万吨氢弹做工程核爆实验也就炸了个直径 300 多米的坑。 ...

要是来个 1 吨的炸弹，估计还真能炸塌一段，但城墙的土方量太大了，最多是炸毁，要炸开个缺口（到地面的），那可就费死劲了。

---

望月凝香 于 2013-6-6 14:05:10 发表了：

> itany 发表于 2013-6-6 12:15
>
> 又没有防空高炮，当然可以造大飞艇
>
> 个头越大越幸福，载重越大越革命

解决不了氦气问题，靠氢气就等着兴登堡吧。

其实我对能不能搞出热气球都表示怀疑。

---

望月凝香 于 2013-6-6 14:06:38 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 14:03
>
> 要是来个 1 吨的炸弹，估计还真能炸塌一段，但城墙的土方量太大了，最多是炸毁，要炸开个缺口（到地面的）， ...

500 磅钻地航弹，如果能克服热气球材料问题，来个几个架次就 OK 了。

---

liutom 于 2013-6-6 14:07:53 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-6 14:06
>
> 500 磅钻地航弹，如果能克服热气球材料问题，来个几个架次就 OK 了。

其实直接来个改装拖拉机，冲着大门直接撞进去完事，估计守军都吓傻了。

---

itany 于 2013-6-6 14:10:59 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-6 14:05
>
> 解决不了氦气问题，靠氢气就等着兴登堡吧。
>
> 其实我对能不能搞出热气球都表示怀疑。

英勇的帝国陆军航空队不怕这种概率的事故

民航如果掉了飞机就怕的不得了，但是空军掉了飞机还要继续飞的

---

海盗 于 2013-6-6 14:13:54 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 14:03
>
> 要是来个 1 吨的炸弹，估计还真能炸塌一段，但城墙的土方量太大了，最多是炸毁，要炸开个缺口（到地面的）， ...

用延时引信内爆效果会比较好，不过黑火药大口径臼炮那种初速，恐怕还得砸进先前的弹坑里才有效果。

---

海盗 于 2013-6-6 14:14:34 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-6 14:06
>
> 500 磅钻地航弹，如果能克服热气球材料问题，来个几个架次就 OK 了。

土办法，挖地道

---

望月凝香 于 2013-6-6 14:15:44 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 14:07
>
> 其实直接来个改装拖拉机，冲着大门直接撞进去完事，估计守军都吓傻了。

炮火压制城头加轻装甲的蒸汽动力车足以解决问题，没必要用昂贵的拖拉机。

城头被压制了，明军没有任何办法对付轻装甲目标。其实要不是怕那百分之一不到的概率，连压制城头炮兵的工作都不需要。

---

望月凝香 于 2013-6-6 14:17:06 发表了：

> itany 发表于 2013-6-6 14:10
>
> 英勇的帝国陆军航空队不怕这种概率的事故
>
> 民航如果掉了飞机就怕的不得了，但是空军掉了飞机还要继续飞的 ...

其实如果解决了汽油问题，搞固定翼飞机困难不大。直接从摩托车上拆发动机就可以了。

---

itany 于 2013-6-6 14:21:21 发表了：

_本帖最后由 itany 于 2013-6-6 14:22 编辑_

> 望月凝香 发表于 2013-6-6 14:17
>
> 其实如果解决了汽油问题，搞固定翼飞机困难不大。直接从摩托车上拆发动机就可以了。

固定翼飞机投弹那是战五的节奏吧

氢气飞艇没有那么不堪的。

我认为事故率并不比航海高。

在铁路修好之前，靠飞艇进行运输是必要的。

早期的飞机事故率比飞艇要高

---

liutom 于 2013-6-6 14:24:35 发表了：

> itany 发表于 2013-6-6 14:21
>
> 固定翼飞机投弹那是战五的节奏吧
>
> 氢气飞艇没有那么不堪的。
>
> 我认为事故率并不比航海高。

飞艇的问题是动力不足

---

penjragon 于 2013-6-6 15:12:29 发表了：

LZ 是不是看到临高贴吧某个奇葩在撒泼打滚，所以产生的灵感

---

liutom 于 2013-6-6 15:45:47 发表了：

> penjragon 发表于 2013-6-6 15:12
>
> LZ 是不是看到临高贴吧某个奇葩在撒泼打滚，所以产生的灵感

确实，实在是好奇，起码在工程上，一座 18 米高的土山要挖个口子也得费不少劲

---

砍树少年花生屯 于 2013-6-6 20:42:14 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-5 23:57
>
> 估计没等这东西没开过去就开城投降了，大萌朝那气节是刚刚的

一开始大萌的官会忽悠下面说这是摆设，必须得来一发才保险

---

liutom 于 2013-6-6 20:50:58 发表了：

> 砍树少年花生屯 发表于 2013-6-6 20:42
>
> 一开始大萌的官会忽悠下面说这是摆设，必须得来一发才保险

只怕未必，髡贼都兵临城下了，说摆设恐怕没人信，但大可说南京乃天下第一坚城，髡贼纵然有炮也难伤了城墙。

然后天崩地裂一声巨响，髡贼发一巨弹直落南京城上，巨弹入城墙十数尺方始爆炸，砖石守军抛飞数里之外，再望城墙已化为齑粉。

---

tslq 于 2013-6-6 21:44:32 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-5 22:08
>
> 混凝土破坏弹，重 2.17 吨，装药 270 克，应该是用的延迟引信。
>
> 从重量上算，这一发就顶日本人的 240 榴弹 10 ...

你确定是 270
克
？

---

海盗 于 2013-6-6 21:54:39 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 20:50
>
> 只怕未必，髡贼都兵临城下了，说摆设恐怕没人信，但大可说南京乃天下第一坚城，髡贼纵然有炮也难伤了城墙 ...

如果只是想攻城的话, 修几个移动高塔, 上面摆上打字机, 然后爬城或者炸门就是.

---

itany 于 2013-6-6 22:11:28 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 20:50
>
> 只怕未必，髡贼都兵临城下了，说摆设恐怕没人信，但大可说南京乃天下第一坚城，髡贼纵然有炮也难伤了城墙 ...

以明朝的道路情况，还是准备 100 万铁道兵+几百万奴工一起上抢修铁路吧

---

liutom 于 2013-6-6 22:41:02 发表了：

> itany 发表于 2013-6-6 22:11
>
> 以明朝的道路情况，还是准备 100 万铁道兵+几百万奴工一起上抢修铁路吧

南京临水呀，所以只要船能运，就能上陆。

临高好像买了一艘坦克登陆舰？

---

liutom 于 2013-6-6 22:41:34 发表了：

> 海盗 发表于 2013-6-6 21:54
>
> 如果只是想攻城的话, 修几个移动高塔, 上面摆上打字机, 然后爬城或者炸门就是.

这个还真有难度，城高 18 米呀，你得修 18 米的塔才行

---

TripleX 于 2013-6-6 23:27:23 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 22:41
>
> 这个还真有难度，城高 18 米呀，你得修 18 米的塔才行

其实不用修高塔，榴霰弹和米涅枪就足够压制城头的军队了。下面或者慢慢搞爆破作业，或者架梯子爬墙都方便得很。这种原始的城墙只有一面对敌，连侧射的机会都没有，就算剩少量敌人在城头威胁也不大。

---

liutom 于 2013-6-6 23:37:30 发表了：

> TripleX 发表于 2013-6-6 23:27
>
> 其实不用修高塔，榴霰弹和米涅枪就足够压制城头的军队了。下面或者慢慢搞爆破作业，或者架梯子爬墙都方便 ...

城高 18 米，梯子好像造不出来了吧？

---

国之柱石数王振 于 2013-6-6 23:48:14 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 23:37
>
> 城高 18 米，梯子好像造不出来了吧？

哪儿有那么复杂，你看看清军怎么破的南京，太平军怎么破的南京，爬城那不要太简单

---

海盗 于 2013-6-7 00:23:06 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 23:37
>
> 城高 18 米，梯子好像造不出来了吧？

南边城墙边有秦淮河，旁边砍点树扎个高塔筏子拉过去就可以了。

不是有句诗叫"千寻铁锁沉江，一片降幡出石头"。北边城墙离江不是很远，有几个地方靠近码头，大帆船都可以靠过去慢慢轰也行，桅杆狙击也行。

中山门北边有好几段城墙是依山修的, 是石头墙, 用直瞄炮轰一阵子爬上去根本不会有人活着阻拦，城墙外面有紫金山，只是很多年没去，记不清山体高出城墙的位置有多远了，做校射观察的制高点总有的是。

---

penjragon 于 2013-6-7 09:19:07 发表了：

城内隐蔽处弄几个观察哨，咱不是有发报机么，或者热气球也成啊。

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-7 16:57:59 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-5 22:35
>
> 没啥问题，临高炮多，其实对南京守军最悲催的是：南京是个临江的城市……
>
> 如果说在内陆临高可能因为大 ...

68 磅卡龙炮抵近发射不行么？

城墙临江距离超过射程了？

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-7 17:04:17 发表了：

> itany 发表于 2013-6-6 12:15
>
> 又没有防空高炮，当然可以造大飞艇
>
> 个头越大越幸福，载重越大越革命

搞太大你都找不到起飞场地啊。

---

兰度 于 2013-6-7 17:06:36 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2013-6-7 17:06 编辑_

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-6-7 16:57
>
> 68 磅卡龙炮抵近发射不行么？
>
> 城墙临江距离超过射程了？

俺觉得蒸汽拖轮拖着炮击艇，280MM 臼炮拆城墙更带感。

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-7 17:06:49 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 14:07
>
> 其实直接来个改装拖拉机，冲着大门直接撞进去完事，估计守军都吓傻了。

我记得有压路机的

一个实心大铁棍一路碾压过来。。。。。。。。

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-7 17:11:08 发表了：

> 兰度 发表于 2013-6-7 17:06
>
> 俺觉得蒸汽拖轮拖着炮击艇，280MM 臼炮拆城墙更带感。

是啊 炮轰最带感了

压路机拖拉机留给八旗骑兵享用吧

---

liutom 于 2013-6-7 19:35:25 发表了：

> 兰度 发表于 2013-6-7 17:06
>
> 俺觉得蒸汽拖轮拖着炮击艇，280MM 臼炮拆城墙更带感。

问题是这船受得了吗？

---

兰度 于 2013-6-7 19:43:44 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-7 19:35
>
> 问题是这船受得了吗？

自己去看炮击虎门的章节。

---

liutom 于 2013-6-7 19:50:45 发表了：

> 兰度 发表于 2013-6-7 19:43
>
> 自己去看炮击虎门的章节。

280 臼炮发射的后坐力大概有多大？

---

isdily 于 2013-6-7 20:46:57 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-6-7 16:57
>
> 68 磅卡龙炮抵近发射不行么？
>
> 城墙临江距离超过射程了？

海战里一般 68 磅卡隆炮的交战距离好像是 200 米不到，不知道在长江上打南京城墙那种死靶能放大到多远。

其实无法从船上直接打到城墙上也无所谓，把炮吊到岸上，推过去再轰就是了。内陆不好搞是因为这么重的炮放在大萌朝那种烂路上拉这么远太耗费畜力了，所以没法运太多罢了。

美国独立战争中的约克敦战役，法国人就是把舰队的火炮从海边拉到城墙下轰他娘的。

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-7 20:52:24 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-7 20:46
>
> 海战里一般 68 磅卡隆炮的交战距离好像是 200 米不到，不知道在长江上打南京城墙那种死靶能放大到多远。
>
> 其 ...

是啊 最早的红衣也是 12 磅的舰炮嘛？

---

isdily 于 2013-6-7 20:53:17 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-6-7 20:52
>
> 是啊 最早的红衣也是 12 磅的舰炮嘛？

好像不是，6 磅的

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-7 20:55:04 发表了：

> isdily 发表于 2013-6-7 20:53
>
> 好像不是，6 磅的

啊&nbsp;&nbsp;这么小。。。。。

搞个毛啊大萌朝

---

isdily 于 2013-6-7 20:57:26 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-6-7 20:55
>
> 啊&nbsp;&nbsp;这么小。。。。。
>
> 搞个毛啊大萌朝

后来得到的应该有 12 磅，但是 24 磅肯定没有。

所以一炮糜烂数十里那句话么……

---

望月凝香 于 2013-6-7 21:54:39 发表了：

> 海盗 发表于 2013-6-7 00:23
>
> 南边城墙边有秦淮河，旁边砍点树扎个高塔筏子拉过去就可以了。
>
> 不是有句诗叫"千寻铁锁沉江，一片降幡出 ...

对于南京来说，紫金山龙脖子和雨花台从来都是城防重镇，随便丢了哪一个这个城就别想守住了。

---

liutom 于 2013-6-7 23:28:51 发表了：

> 兰度 发表于 2013-6-7 19:43
>
> 自己去看炮击虎门的章节。

对了，日本人可是在南京用过 240 榴呀，这个 280 臼炮如果发射实心弹，那效果应该还没有 240 好吧？

---

国之柱石数王振 于 2013-6-7 23:35:54 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-6-7 23:36 编辑_

红衣大炮基本是 6 到 18 磅的隼，半蛇，蛇，主要是隼和半蛇，明清双方技术太水，搞得隼炮比正宗半蛇还重，半蛇比蛇还重。3800 斤的炮重才 12 磅炮弹。

比起来的话，68 磅卡隆也就 3800 磅而已，比红衣大炮还要轻得多。

欧洲在 18 世纪的主要攻城炮是缩小到 24 磅的海军 LONG GUN，一般是 50 英担，也就是 5600 磅，比卡隆炮重得多，一般是用三对犍牛牵引

---

liutom 于 2013-6-7 23:45:46 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-7 23:35
>
> 红衣大炮基本是 6 到 18 磅的隼，半蛇，蛇，主要是隼和半蛇，明清双方技术太水，搞得隼炮比正宗半蛇还重，半蛇比 ...

用 24 磅轰南京城墙能到什么效果？

---

国之柱石数王振 于 2013-6-7 23:48:44 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-7 23:45
>
> 用 24 磅轰南京城墙能到什么效果？

一两万发炮弹，估计能砸开一个城角

---

sailor 于 2013-6-9 02:54:40 发表了：

南京城墙比较弱的部分大概在南面中华门（现）城门边，和东边太平门拐弯处，西北临江的挹江门被攻陷过不过没被炸塌过，其实有的地方城墙比较窄小，特别是东边一线虽然也是依靠山势，不过山势在个别地方并不对防守有利，如果用火炮投送炸药，这种依山而建的地段，因为它的建筑量少，比较容易被炸毁。。以前历史上被穴地炸塌的地方大概选择的原则是：最坚固的旁边是最脆弱的。不过如果用火炮不如去炸一些小城门，和一些类似豁口地势的地段，南边和西南边就算了，想办法把重炮往山上搬吧。。

---

海盗 于 2013-6-9 12:59:00 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-7 21:54
>
> 对于南京来说，紫金山龙脖子和雨花台从来都是城防重镇，随便丢了哪一个这个城就别想守住了。

是，日本鬼子在这两处都打的很大，不过当时江阴被堵了，我们从江上打过来的话大明朝顶多做几条大铁链子送礼，我们可以直接把船开到城门口轰丫挺的

---

风舞雪飘零 于 2013-6-9 20:35:43 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-6 22:41
>
> 南京临水呀，所以只要船能运，就能上陆。
>
> 临高好像买了一艘坦克登陆舰？

是登陆艇不是舰，我记得是很小的东西，就能装三五台拖拉机之类的小型器械，估计最多也就是一百多吨排水量的小东西，卡尔光炮就有一百多吨吧

---

liutom 于 2013-6-9 22:01:03 发表了：

> 风舞雪飘零 发表于 2013-6-9 20:35
>
> 是登陆艇不是舰，我记得是很小的东西，就能装三五台拖拉机之类的小型器械，估计最多也就是一百多吨排水量 ...

翻了一下，那登陆艇才 50 吨载重量，没戏了，等着 500 狒狒自己造坦克登陆舰吧

---

风舞雪飘零 于 2013-6-10 04:11:17 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-9 22:01
>
> 翻了一下，那登陆艇才 50 吨载重量，没戏了，等着 500 狒狒自己造坦克登陆舰吧

看规格应该是 067 系列的，登陆艇好像确实有少量卖的，067 标准排水量 128 吨，载重 46 吨，已经不小了，不知道这个型号现实里会不会卖，像 066 通用登陆艇是肯定有卖的，就太小了点，标准载重才 16 吨，标准排水量 70 吨，这种老船的船况都很不好

---

sailor 于 2013-6-10 04:49:58 发表了：

挹江门离江边貌似大概一公里还要多的样子，还要考虑码头和水文的情况，不过挹江门比较大，再者离市中心比较远，不像是一个好的选择。。。。我认为还是从东边“浅湖豁口”用小炮轰，同时轰轰龙脖子，用山炮或小迫击炮就行了，何必非上要臼炮呢。。。

---

gpu 于 2013-6-10 05:26:20 发表了：

_本帖最后由 gpu 于 2013-6-10 05:36 编辑_

> sailor 发表于 2013-6-10 04:49
>
> 挹江门离江边貌似大概一公里还要多的样子，还要考虑码头和水文的情况，不过挹江门比较大，再者离市中心比较 ...

挹江门是民国新开的城门。

---

sailor 于 2013-6-10 05:30:48 发表了：

这个。。。破坏南京的任务我看就交给楼上的同学去干就很好。。。俺回自己的星球去先。。

---

枪战南京孔二姐 于 2013-6-11 21:08:44 发表了：

都能上拖拉机火车了

诸位就不能搞个钢结构木板简易看台型登城梯

或者直接上架桥车

---

国之柱石数王振 于 2013-6-11 21:49:01 发表了：

轰击塞瓦斯托波尔的时候，英军是 60 门 32 磅 45 英担舰炮组成的攻城炮队，在巴拉卡拉瓦卸载后用牛运到城下。我们可以用 60 磅的 Parrott 线膛炮

---

liutom 于 2013-6-12 10:21:23 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-6-11 21:49
>
> 轰击塞瓦斯托波尔的时候，英军是 60 门 32 磅 45 英担舰炮组成的攻城炮队，在巴拉卡拉瓦卸载后用牛运到城下。我们 ...

南京城墙似乎比塞瓦斯托波尔当时要坚固吧？

---

海盗 于 2013-6-12 16:42:52 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-12 10:21
>
> 南京城墙似乎比塞瓦斯托波尔当时要坚固吧？

二战的塞瓦斯托波尔要塞是连绵筑垒地带，有海军舰炮和挪到岸上的舰炮支援

---

eumenes 于 2013-6-12 16:47:59 发表了：

> 海盗 发表于 2013-6-12 16:42
>
> 二战的塞瓦斯托波尔要塞是连绵筑垒地带，有海军舰炮和挪到岸上的舰炮支援

……人家明明是说克里米亚战争……。

---

人胖鸟瘦马毛长 于 2013-6-12 16:50:08 发表了：

_本帖最后由 人胖鸟瘦马毛长 于 2013-6-12 16:53 编辑_

可以游玄武湖，从武庙水闸潜入么，传说从内秦淮可以直接游出去，那么也可以游进来呗

---

国之柱石数王振 于 2013-6-12 17:11:38 发表了：

> liutom 发表于 2013-6-12 10:21
>
> 南京城墙似乎比塞瓦斯托波尔当时要坚固吧？

不如，重心太高被弹面积太大，也没有遮蔽

---

海盗 于 2013-6-12 20:00:11 发表了：

> eumenes 发表于 2013-6-12 16:47
>
> ……人家明明是说克里米亚战争……。

不了解

---
